[世界大戰]都係5千幾, s10+ 定 xr

xr 我用舊機trade
5千幾ok

s10+ 亦已經跌到5千幾

以耐用 (4-5年)
打機計
邊部值屌

s10+

用四五年???

XR啦 an機用一年多d就慢

xr 狗也不屌

Xr 多色 核電 iOS

正常電話都得la

依家買iphone嘅話唔會揀XR
因為仲有4個月apple出新機

s10+ 2k hdr10+靚mon 核過xr既電
samsung pay mst 八達通
knox獨立空間 雙開app
adhell（非vpn擋廣告）
175g vs 194g重
3.5mm
實用3鏡 長焦廣角

XR
a12 no pwm

OLED就算啦

成萬既xs max 都係oled 點睇

樓主邊忽寫Xs MAX

我問你點睇姐

淨係講耐用 已經得返iPhone可以揀 software/hardware support都好過android咁多

但你喺到問係唔係都一定好多人話S10但又俾唔多幾多個原因 睇bigger picture同埋自己分析啦

你有冇用過iPhone
9upper真係講咩都得㗎喎

iPhone影相係咁多機最true to life 咁都可以俾你話肉酸

果然haters gonna hate

2019年仲有人覺得android機用一年就慢? 我諗應該係未用過旗艦機或裝左啲不知明嘅apk檔。

打機好似XR
影相s10+
S10+有冇雙speaker?

我都係用開iPhone
但睇兩部啲零件
價值真係差太遠
Android 啲所謂software support
係咪真係差到呢個地步
敗哂所換有硬件優勢

要打機，無乜可能4 5 年
希望長用少少打機我都建議 iPhone

利申：android fans
IPhone 都有用

視乎啲所謂硬件優勢你care定唔care 同埋有幾care

例如喺手機嘅一個2k mon同埋XR 比較low res嘅mon比較對你係咪真係有分別呢；oled mon係比較靚色 但XR嘅LCD mon又係咪真係接受唔到；三個相機比較XR嘅一個相機 有咩額外嘅feature俾到你而你又係需要；iPhone影相同埋s10影相、拍片比較邊個好啲你鍾意邊個

同埋你有幾care流暢度、穩定性、support、ecosystem、安全、私隱等等

呢啲都係你自己要諗嘅嘢 連登仔最多俾到意見你俾唔到答案你 冇任何一部overwhelmingly better嘅手機

問題係佢話trade in

出新機 佢而家嗰部trade唔到咁多

pixel stock android表現都唔多好

同埋喺android嘅世界唔係淨係得不明嘅app會整lag你部機、drain你部機啲電
用得android你要好小心先可以確保自己部機安全、唔會lag
所謂customization、自由、選擇多嘅代價就係咁 喺我角度咁樣已經唔係一個好嘅設計

s10唔係有單新聞話爆炸咩

你覺得舊機減價多啲，定係trade in價跌得快啲？

講耐用智能電話正常都用到5年
d人打機通常想要大電同畫質，咁咪s10+
唔介意呢d咪XR
CPU gpu都去到新一代，打機已經好順
但效能都係XR優勝

iphone xs 一出就用
s10e都用緊

使用體驗s10e都仲係差啲
無論開browser 定開app用都係有少少lag

不過smart octopus係堅方便

當然係s10+
影相靚咁多
打機有Aderon 加持
利申用IPhone

係咪真係用到五年我唔知啦
但係android 尤其係Samsung啲software support做得好差 過兩年你已經唔會再有software更新 我唔講啲更新俾到你咩新功能 淨係講啲security update都十分緊要 一部幾個月冇patch嘅手機連個Wi-Fi、收SMS都要驚俾人hack

我覺得要多啲人留意返security啲問題 要keep住個OS同啲software up to date

都係，更新2至3年就無
用得andorid最好俾埋錢upgrade 個防毒，中毒俾人hack既好多用埋d不知名apk，如果真係就抵中毒

全部最近新聞 俾你睇唔係咩都關用家事

Android藏重大漏洞，用戶只要點擊PNG圖片就可能遭遠遠端攻擊
“相關漏洞允許駭客在PNG中植入惡意程式，用戶只要點擊PNG圖片就能觸發漏洞，而惹來遠端程式攻擊。”

大量Android裝置存在Root Bridge漏洞，亞洲成重災區，臺灣第3嚴重
“Root Bridge漏洞允許任何人連接有問題的裝置，並以管理者權限執行任何動作，亞洲為重災區，受影響前三名國家分別為中國、香港以及臺灣。”

新款Android木馬程式Gustuff鎖定金融程式與加密貨幣程式

研究：Android防毒軟體只有3成有效，更有2成5反而不安全
“AV-Comparatives針對250款反惡意程式app進行測試，發現有四分之一的Android防毒軟體其實是木馬程式或垃圾軟體”

update好緊要

Google修補Android 11項重大及高風險安全漏洞

pixel 3係Google出嘅都係得三年support

Pixel 3, Pixel 3 XL updates will stop with Android S

apple > ***

Android 用1年都lag啦
仲想用幾年
做人做狗自己想啦

s9+一出用到宜家
仲係好順

s10+過兩年就無人care，當然xr用得耐啲，好簡單，iphone 8plus原價7000，現價5000，同期既samsung note 8呢？原價7000，現價3500。

屌你samsung s10+出咗兩個月都原價7000現價5000啦，講耐用android點都唔係iphone嗰皮

唔係話samsung耐用 你講os update, oled mon之類都仲關事

但跌價快就=等於唔耐用會唔會唔關事咗啲呀

iphone貴係個牌子到
佢有佢好既地方但唔值咁貴

我就你係又XR轉S10+
無悔

不過純打機嘅話真心解建議用iPhone

打機xr
其他s10+

你搵翻4年前各方旗艦，睇下你仲有冇印象

用android梗係年年換機玩新野啦
你都係揀xr算啦

市價咪就係對消費者既價值，市場就係一個產品out唔outdate既最好既information source，明唔明？

s6連pie 都上唔到
ip6仲玩緊ios 12 trade 到千幾

S10+

耐用同價值都分唔到

iPhone 6s
2015年9月

講耐用同價值
Android 完全唔夠iPhone 黎

on average iPhone users都係遲Android users 半年換機
don't exaggerate your stereotype

it's a good point
but the stats reflects the normal practice in the market is to replace your smartphone for around 33 months on avg. Thus, we can assume that a normal user don't deviate much from the stats and normally people would buy a new one irrespect of their reasons behind of the replacement.

好多野會影響換機既頻率

如果要比耐用
應該淨係考慮部機用幾耐會壞 / lag

moreover, what matters the most to typical iPhone user would be the ram limitation, which hinder their capability to prolong their usage of their old phones.
xr only has 3gb ram, so don't assume u can use it for a long time after a few years.

事實上好多人換機都唔會等到壞先換
大家都貪new design
lag嚟講xr 3gb ram可能唔夠用

邊部四五年之後仲有價就換邊部

你買電話係為咗用定係為咗trade?
四五年後乜機都係trade得果一千幾百
連一日人工唔止咁少

s10+，個三鏡真係好有用，影相真係好正，個wide 鏡係12mm (如果有留意下影相應該知有幾wide)，去旅行真係好爽

同埋同埋我真心唔覺android 會有drain 電、lag呢啲問題，起碼我用過s4, s6, s10 都冇呢個問題

有人話iphone 碌上碌下會順過android，其實係個operating system 本身嘅分別，ios update screen 嘅frame rate 係高過android，冇得講，但係用慣又唔覺有影響個日常體驗

舊機分分鐘即刻停賣
有眼你睇iPhone X, AirPods 1, iPad Pro 10.5, iPad mini 4

除非你話等貨尾/其他電器鋪清舊貨

iPhone 5S仲係iOS 12

不過我trade in iphone6買xs個價仲貴過直接買s10

成日強調trade in值幾錢，但係個價都追唔上新機mark up個價

我寧願留返部iphone6做後備，跟住買部s10
我部iphone6更新完ios12終於順返，之前ios11 lag到傻

Apple is playing a longtime strategy. They want their phone last as long as possible. If you listen to this, you can see they are actually benefiting from second-hand iPhone market (aka. grey market)

So it doesn’t make sense for them to put 3gb of ram in their phone if they think 3gb wouldn’t be enough in the near future.

我部iphone6 得1gb ram，玩durango呢啲2d game都直接彈app玩唔到但係一般工作就幾順

iphone 6 爐石卡game斬玩唔到呀屌

S10啦，有支那360加持做記憶體管理，又有開放冇掩雞籠app可以用，iOS你要擁抱支那嘅要開個中國account 先得，太麻撚煩

iPhone 喺ram上面一直好保守 因為iOS就算得好少ram都仲係好smooth
其實依家啲2G ram iPhone表現都唔會差
所以我唔expect 3G ram用多幾年會有咩問題

同埋iPhone管理ram嘅方法唔似android 少ram唔會令到部機lag 但啲app比較易被killed

iPhone有好大嘅舊機、二手市場
android基本上係冇 呢個係分別

longevity, long-term value係一個好大嘅因素

3GB ram is insufficient at this moment if you hate app reloading, not to mention few years later. The XR reloaded two games and safari while S10+ reloaded none.

但樓主打機的話ram就好重要
如果唔打機iPhone 3至5年都好smooth

所以iphone用得少ram根本就係犧牲多工不斷freeze app 之後kill app（俗稱墓碑機制）

墓碑機制對文書app係幾好，因為靜態嘢可以restore到之前嘅狀態

但係到打機或者多媒體就真係純kill app，我用remote desktop夠膽死一開切換介面即kill app（當時用緊iphone8） an機可以睇完片仲秒連返remote

所以我推薦你雙修，做嘢用iphone，一般娛樂用android
如果係重畫質嘅競技類game都建議用iphone，始終cpu勁
但要注意iphone x 同xs雙層底板散熱差會降頻暗mon
XR會順啲（再加上佢得828p）

如果玩destiny child/durango呢啲2d/2.5d rpg或者卡牌game就用大電an機，續航力最重要

why not both

冇咩意思
開咁多heavy app得3G ram有reload係好正常 如果你想同時開十幾個大作game咁12GB你都唔夠用

5:04開始

想問依家邊度出s10+最扺

條片入面得asphalt 同pubg 係大作 其餘都係簡單app

仲有asphalt pubg而家你覺得係大作，但過多幾年可能已經變average

12GB夠唔夠我唔知 但3GB今日黎計都係僅僅夠, 唔好講兩三年後

我而家部後備iphone 7接近三年前買都有2gb 但都一switch就經常reload, 即使係只開fb, lihkg, youtube同ig

Apple唔太鍾意啲嘢喺background run......我諗係Steve嘅其中一個philosophy

iPhone由硬件到iOS嘅設計方向係想設計一部everyone’s phone (at least for who can afford it)
對大部分人(我諗包括樓主)黎講有幾多app keep喺ram到唔係咁緊要 我自己都好少喺手機用remote desktop

追求打機性能，邊有可能4年一換，而家啲技術行得咁快，唔夠2年你就心思思想換機啦

你知唔知我部iphone6 係lihkg轉貼文章要一炮過？因為lihkg->safari>lihkg已經會reload lihkg

或者另一個情況，safari 上渣打360睇cash rebate>開渣打app touch id確認登入許可>safari reload=永遠無法登入

steve jobs唔鍾意啲嘢background？ios7咪加入左獨立開關每個app背景運行囉都係嗰句，呢啲係使用者選擇自由嘅問題，我想某個app背景運行就開放權限俾佢，可惜ios係限死左有啲app無得開背景運行

人哋同你講緊，APPLE最靚果部都用OLED呀，平嘢先用LCD MON
仲有今時今日仲講OLED算啦即係十年前先留意電話
三星年年新機嘅OLED MON都係最靚果幾名

同你講，用過全高清靚少少嘅LCD都用唔慣720嘅XR啦
唔係話XR唔好，如果佢賣3XXX真係抵玩
賣緊五千幾仲用埋啲幾多年前嘅MON，慳果少少成本當窮IFAN係狗咁

我唔覺得Steve jobs好唔鍾意multitasking喎 佢係presentation果陣都一野都開成12個app 換黎換去
Dem 完仲話users gonna love it

你覺得佢而家翻生既話鍾唔鍾意每開幾個app就一個reload?

明明係incapacity 都俾你講到係strategy, philosophy

Fact check:iphone XR 係賣緊6499

有

Apple喺iPhone冇implement過picture in picture, side by side multitasking；亦都對background app落好大限制（啲app喺background做到嘅嘢少好多亦都有限時）；Apple從來都好注重單核性能而非多核性能 ；iPhone嘅ram相對android少好多

好明顯睇到Apple係好少著重喺multitasking到 至於話係Steve嘅philosophy係因為呢點由佢嘅年代到今日都一直好consistent冇點變

以Apple一間自己culturally係專注喺做少數嘢嘅公司黎講唔著重multitasking係iPhone嘅design choice亦都係佢weakness 但唔係incapable
其實凡事涉及design都係妥協嘅藝術

That’s what I believe. But I don’t know everything, perhaps I’m wrong

我近視走去近望XR個mon都唔覺得個mon會差過任何一個LCD mon
會唔會係你比較鍾意第二啲廠嘅調色？

一

唔好好似d偽abc港女中英夾雜得咁離譜得唔得

對唔住囉

所以擺少幾gb ram 係為咗乜野黎做妥協？年尾份花紅？

像素呀
算啦IFAN隻手識進化，隻眼未進化到
我用S9較全高清同2K已經睇得出分別
當然係啲仔細位分別，成個MON睇就無乜嘢

好似我咁講 有啲嘢我唔識 我答你唔到
我純粹係覺得 睇返過去Apple啲design choice同埋business decision，背後都有個比較複雜嘅考慮喺到

就算作為上市公司唔係咩都直接關賺錢事
成日講話Apple做咩都為貪錢純粹係一個最最最簡單冇腦嘅解釋 冇考慮過背後嘅考量同埋智慧

有興趣了解可以睇下Rene Ritchie, Neil Cybart嘅分析 就算唔鍾意Apple都學到好多投資、商業策略/佈局、商業思維相關嘅嘢

啱先搵部XR試下remote desktop啦 又冇你個問題
開埋IG, Twitter, safari, Facebook, WhatsApp, YouTube, Netflix 都冇kill到app

佢APPLE精神股東黎，妥協咪就係APPLE慳左成本囉

上次問佢Cut 3.5mm點穩定用戶體驗法，佢會quote一大段英文，跟住話你知"作為用戶你唔需要認同公司嘅每個決定 無論點 我見到Apple做咗個好嘅決定"最後話AirPods好方便

你睇#253 "以business同strategy角度黎講 Apple做咗個好嘅決定"
人地精神股東、精神CEO已經係以公司發展角度睇iphone，而唔係你啲用家囉

我部iphone 6 plus(1080p)都明顯清晰過iphone8 (828p)
828p啲app icon仲有毛邊

用緊i7個mon仲差高紅米4x iphone low res真係差

見識過佢啲偉論啦
擺少幾gb ram 都可以拉到乜乜背後考量云云 又叫人睇書學商業決定
我淨係知我部iphone 7就係因為少咗呢2gb ram所以我焗住要換機
少咗個3.5mm又唔想浪費我堆耳機所以焗住幾個月就要換條3.5mm adopter
舊電得果千幾mah 搞到我焗住去遠少少既話都要帶尿袋
明明ipad同macbook都轉用type C, 但xs 都仲死攬住lightning 唔放搞到我焗住要帶多條線

Apple啲所謂商業決定真係好高深莫測R爆頭都唔明

*adapter

仲有明明Xs max支援18W QC但原裝配隻5W

我開頭big picture講Apple針對嘅市場 你冇啦啦提3.5mm 我諗你都係唔鍾意Apple呢個決定

我咪話公司嘅利益冇可能永遠都同用家利益align 你都冇可能認同曬你老婆講嘅嘢 更何況用家有千千萬萬個 Apple唔係淨係serve你 所以我話用家唔需要認同公司做嘅所有決定
Apple做呢個決定背後係為做推動成個行業 仲有當然capture市場 我覺得作為用家睇一間公司嘅動機可以比較理解佢嘅行為（至少我自己咁覺得 你咪當我精神股東囉）

不過OK 我當時係冇直接針對到你重點
我想講穩定唔係一成不變 所以innovation帶黎嘅轉變係必須 唔係下下都受到用家歡迎 （呢個係我其中一個原因點解我覺得用家需要理解公司嘅動機）

見到連登乜鳩都屌咗先人云亦云嘅文化好癲
我淨係想講講我點諗同埋俾第二啲perspective

不過我諗我over咗 我收收皮

你呢番說話令我諗起中共vs香港

收下皮先啦，一間上市公司無論目標係咩，到最終都係為咗有錢賺，你講咁多廢話做乜？
有啲嘢唔係包裝完就係大道理黎咩動機令公司，產品，品牌更好更出名更多元等等等等，都係鋪路為最終名利

邊間公司唔係為咗賺錢？你講廢話啊
你呢啲頭腦簡單嘅人用返最簡單最白痴嘅解釋fit曬啦 總之背後啲乜柒唔都係廢

點解咁多人話iphone影相柒 and機靚咁多
明明iphone係最接近現實畫面
and個相機自帶美顏既iphone想要同樣效果down個美顏相機都得啦

你岩岩放監？

我完全同你相反, 做野an 機, 打機ios

電訊商出機都算抵

幾多年無用三叔?
知唔知有咩機up曬上android 9

啲三叔弱智打手會同你講我用得好地地做乜要up?

話緊你個腦弱智呀傻仔，喺度扮專家呀傻鳩
以為自己好撚醒講到好深咁畀人笑緊你都唔知

連galaxy note FE都有pie更新喎

因為靚同原色冇必然關係

Exactly
原色就靚既話就唔需要加HDR

錯 因為原色本身就係唔靚 邊有咁多天生麗質
如果唔係洗乜要咁多自拍神器美顏相機？
點解唔承認你本身就係唔靚 膚色不均 會有粗毛同豆豆
你咁講法姐係唔承認原色下既你 覺得美顏相機下既你先係自己 自欺欺人

噏乜鳩

翻去重讀書

有講錯咩

買oneplus 7

呢兩部揀
邊有可能 XR
S10+ 同 XS Max 同級架大佬

但s10+ 好似好快更新唔support

點會 至少都玩兩年
iPhone 6 都玩完喇